美國年輕投資者多撈底郵輪股

〔財經頻道／綜合報導〕武漢肺炎全球大流行，許多產業受衝擊，特別是郵輪受創尤深，這也讓不少大型郵輪公司的股票暴跌，但2名華爾街策略師透露，年輕的投資人在這期間一直買入郵輪公司股票。

《CNBC》報導，美國德美利證券（TD Ameritrade）市場策略長奇納漢（JJ Kinahan）表示，公司的千禧一代（Millennial）客戶3月增持了皇家加勒比（Royal Caribbean）和嘉年華集團（Carnival Corp）的2支股票。

奇納漢在隨後的電話會議上補充，年輕的投資人開始增持對郵輪公司的投資，特別是在3月的最後2週內。

這些年輕投資人除了相信，郵輪公司在長期可以從疫情驅動的拋售中恢復外，奇納漢認為，年輕投資人可能也是出於個人因素對郵輪股票感興趣，因為年輕人可能是首批願意重返郵輪旅行的客戶。

另一方面，Ally Invest 投資策略長貝爾（Lindsey Bell）說，公司的年輕客戶近期也很喜歡郵輪公司的股票，同時認為這些客戶可能是最初回到郵輪旅遊的人們。

郵輪業是疫情衝擊最嚴重的行業之一，郵輪甚至成為疫情爆發地點，皇家加勒比和嘉年華集團股價因此大跌，今年至今，皇家加勒比股價下跌77%，嘉年華集團股價下跌近80%。

皇家加勒比和嘉年華集團股價週一（6日）分別收在29.61美元、10.21美元，單日漲幅均超過20%。

就黎打仗，仲旅遊股

BA啦！仲吹旅行！

轉做醫療船，唔驚！！

8.06有貨

轉做航母（補給艦）

幾多股？

去玩好過啦。打乜撚野仗。出核彈大家都唔使咁辛苦

得400 你估唔驚佢破產咩

出埋新聞 姐係要走得

bull trap?

執左個double走埋啦

有米，得120股

喜歡你讓我下沉

去返二戰玩改裝

以為又係笑楠哥post

沙烏地公共投資基金購入嘉年華郵輪8％股份

〔財經頻道／綜合報導〕繼投資特斯拉（Tesla）和優步（Uber）後，世界上最大的主權財富基金之一的「沙烏地阿拉伯公共投資基金（Saudi Arabia Public Investment Fund）」近日也投資了當前步履維艱的美國郵輪運營商「嘉年華郵輪（Carnival）」，據悉沙烏地公共投資基金已購入了嘉年華郵輪8.2%的股份。

綜合媒體報導，嘉年華郵輪因受到武漢肺疫情炎影響，自上（3）月13日宣佈，暫停旗下所有公主號郵輪的全球巡航，為期2個月。嘉年華郵輪稱，即便旗下所有的郵輪都靠岸停泊，該公司仍須每月花約10億美元，用以支付退還客戶的訂金與已承諾的新船訂單等相關費用。

在沒有營收，卻還要繼續支付龐大費用下，嘉年華郵輪財務很快就面臨巨大挑戰，該公司股價也因經營困難而大幅下挫。據悉，嘉年華郵輪的股價，在1月時每股還有51美元，但受到武漢肺炎的衝擊，該公司目前股價已跌到每股約10美元上下。

現有外媒報導指出，面臨營運困難的嘉年華郵輪公司獲得了沙烏地公共投資基金的投資。據監管申報文件內容顯示，沙烏地公共投資基金收購約4350萬股的嘉年華股票，所收購的的股票佔流通股數的8.2％。據外媒指出，沙烏地公共投資基金應是在公開市場買入嘉年華股份的，因此購入價格不得而知。

對此，嘉年華郵輪公司拒絕表示評論。

證明楠哥已經榮登Youtube股壇界KOL
擁有一大班年輕Followers
連登仔應當悔改

就股價波動黎講 除非好早開始入
否則依家個價唔似入咗8%

船股leverage ratio 一般都好高, 不掂為妙. Day trade 除外

2012末日預言

連燈仔